空勤總工會理事：闊太不愛空姐新抱 嫌「不潔」

護士、空姐相信為不少男士心目中的「女神」，是擁有美貌及善解人意的代表，但有交友配對公司的調查指出，部份適婚男士對於尋找終身伴侶時，對以上職業的女性有所抗拒；另外，不少適齡女士出奇地對醫生、核數師等男士不存幻想，認為會因工作時間太長令二人餘下極少的相處時間。

香港空勤人員總工會理事吳敏兒坦白，年輕一輩的空姐同事的確會引來「狂風浪蝶」，裙下之臣不少，但由於作息時間不穩，尋找終生伴侶的確困難，年屆適婚年齡的同事多要在「愛情及事業」之間作抉擇。

另外，她提及到曾有行內傳聞指，有富二代的母親下令拒絕從事護士及空姐女士「過門」，認為她們「貪錢」、「不潔」非「門當戶對」，十分守舊。

談到女士們的理想職業，護士、空姐必然當選，但原來在現實世界內，從事這兩項職業的女性，不是男士尋找終身伴侶之首選。今日（9日）有交友配對公司的調查指出，不少男士除會選擇「合眼緣」、「性格投緣」的另一半外，女士的工時也為考慮之一，男士並不接受要輪班及需通宵工作的女性，認為會減少見面機會，又未能照顧家庭。
曾有空姐怨：「好難搵老公」

當英航空姐多年，早為人妻的香港空勤人員總工會理事吳敏兒得知有關調查後分享指，部份於入職前未曾拍拖的同事，因工時問題及經常離港，的確較難找到穩定的另一半，「年輕貌美而多裙下之臣是理所當然，但部份一直都未有拍拖嘅，到年紀大咗就更困難。」她解釋指，部份已「飛行」超過10年的同事已習慣其生活，「重返地面」生活需要適應，依照她的記憶當中，有約一成人未有結婚，亦有怨言說：「好難搵老公。」

3、7、10年為入行工作關口

吳敏兒又指，不少空姐工作至約30歲的適婚年齡前後，始對事業及愛情之間作出決擇，「行內人多有潛意識，做咗3、7、10年就係關口，流失率最高。」她亦表示將心比己，不難理解，「知道再做下去，唔走（辭職）就唔捨得份工，離開唔到。」

難道適齡空姐未能結婚，只能「愛情、麵包」二選一？吳笑說，不少同事早於入行時已有穩定伴侶，大多能夠安然相處，關係不俗，相信是當中明顯的例子。此外，不少人對空姐有負面印象，指當空姐為「釣金龜」，她不表認同。

曾有傳富二代母親明言不接受護士及空姐

「其實做經濟艙真係好忙，做唔停，點會得閒去留意過個有錢。」她更透露一個行內的「江湖傳聞」，指有富二代曾與一名護士拍拖，感情穩定，但其母親對兒約法三章，不會接受護士、空姐當新抱，「佢話護士要出入病房，好污糟，空姐其實只係機上派餐，貪錢的。」自言感到不太尊重。

空姐=飛雞/公廁

這是個不爭的事實

護士都多女人想做？

廢話又唔係咩專業 幫到自己個仔d咩

斟茶遞水